# 객체 지향 프로그래밍 입문 - 객체

## 목차

- 개요
- 객체
  - 절차 지향 vs 객체 지향
  - 객체란
  - 기능 명세
  - 객체와 객체
  - 용어: 메시지
  - 객체?
- 참고 자료

<br />

## 개요

본 문서는 `인프런 - "객체 지향 프로그랭 입문" 동영상`을 학습하고 정리한 문서입니다.

<br />

## 객체

### 절차 지향 vs 객체 지향

- 절차 지향
데이터를 여러 프로시저가 공유하는 방식이다.
시간이 갈수록 코드가 복잡해지고 수정이 어러워진다.

- 객체 지향
데이터와 프로시저를 객체 단위로 묶는다.
A 객체가 가지고 있는 데이터는 A 객체에 있는 프로시저만 접근하게 하고
B 겍체에서는 A 객체에 있는 데이터에 바로 접근을 할 수 없다.
객체와 객체는 서로의 프로시저의 호출을 통해서 데이터를 주고 받는다.

### 객체란

- 객체의 기능 -> `기능 제공`
  - 객체는 제공하는 기능으로 정의
    - 내부적으로 가진 필드(데이터)로 정의 하지 않음

- 예: 회원 객체
  - 암호 변경하기 기능
  - 차단 여부 확인 하기 기능

- 예: 소리 제어기
  - 소리 크기 증가하기 기능
  - 소리 크기 감소하기 기능

### 기능 명세

- 메서드(오퍼레이션)를 이용해서 기능 명세
  - 이름, 파리미터, 결과로 구성

### 객체와 객체

- 객체와 객체는 기능을 사용해서 연결
  - 기능 사용 = 메서드 호출

### 용어: 메시지

- 객체와 객체 상호 작용: 메시지를 주고 받는다고 표현
  - 메서드를 호출하는 메시지, 리턴하는 메시지, 익셉션 메시지

### 객체?

```java
public class Member {
  private String name;
  private String id;
  
  public void setName(String name) {
    this.name = name;
  }

  public String getName() {
    return name;
  }

  public void setId(String id) {
    this.id;
  }

  public String getId() {
    return id;
  }

}
```

위의 코드는 객체라고 할 수 없다.  
기능이 정의가 안되어 있어서 데이터에 가깝다.



## 참고 자료

- [인프런-객체-지향-프로그래밍-입문](https://www.inflearn.com/course/객체-지향-프로그래밍-입문)
